Rein Hammas tuli ette ja andis üles et temale on 10 rubla Jacob Kelt käest saada: 2 rubla wõlga 3 rub. hobuse tööraha ja 5 rubla renti.
Peter Kelt wastab minule ei ole rohkem Rein Hammassel maksa kui 7rubla: 4 rubla renti ja 3 rubla hobuse tööraha. wana wõlga on minule aega weel maksa.
Mõistus. Kogu konna kohus  mõistab, et Peter Kelt peab 9 rubla 50 kop. Rein Hammassele 2 nädali sees wäljamaksma. Sest wõlgu wastastiku seletades tuli wälja et Peter Keltle tõeste 9 rubla Hammassele maksa on. 1 rubla mis waidlemise alla jääb saab pooleks mõistetud.
Otsus sai T.r.s.r. §§ 773 ja 774 järele etteloetud.
Olid mõlemad otsuega rahul. ära täidetud.
 
